{
    "question": "Jumlah uang kk dan adik rp.180ribu    jika uang kk 3kali uang adik\r\n\r\n tentukan perbandingan uang kk dan adik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perbandingan uang kakak dan adik = 3 : 1",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "uang kk : uang adik = 3:1 :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mina-mengukur-keliling-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-dengan-285",
            "question": "Mina mengukur keliling kolam ikan yang berbentuk lingkaran dengan tali. Setelah diukur, ternyata panjang tali sama dengan 15,4 m. Berapakah panjang lintasan yang ditempuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "744,6824<br>itu jawabnnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-235711-tentukan-ahimpunan-bagian-k-yang-mem-547",
            "question": "diketahui K = { 2,3,5,7,11} tentukan a.himpunan bagian K yang mempunyai dua anggota b.himpunan bagian K yang mempunyai tiga anggota c.himpunan bagian K yang mempunyai empat anggota",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) (2,3);(2,5);(2,7);(2,11);(3,5);(3,7);(3,11);(5,7);(5,11);(7,11)<br>b.)(2,3,5);(2,3,7);(2,3,11),(2,5,7);(2,5,11);(2,7,11);(3,5,7);(3,7,11);(5,7,11)<br>c.)(2,3,5,7);(2,3,5,11);(2,5,7,11);(3,5,7,11)<br>Maaf kalau kurang lengkap?!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-himpunan-himpunan-berikut-manakah-yang-merupakan-himpunan-ya-593",
            "question": "Pada himpunan-himpunan berikut manakah yang merupakan himpunan yang sama?    a. A = {a, b, c}\r\nb. B = {b, e, c,a}\r\nc. C = {a, d, u, k}\r\nd. D = {a, m, u, k}\r\ne. E {r, o, d, a}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. C = {a, d, u, k}<br><span>d. D = {a, m, u, k}</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang sama yaitu:\u00a0C dan D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-bentuk-akar-berikut-menjadi-bilangan-pangkat-pecahan-226",
            "question": "1.ubahlah bentuk akar berikut menjadi bilangan pangkat pecahan !    a.\r\nb.\r\nc.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] 15^{ \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>b. [tex] \\sqrt[5]{ 2^{5 x 2} } [/tex] = [tex] \\sqrt[5]{ 2^{10} } [/tex]<br>\u00a0\u00a0  = [tex] 2^{ \\frac{10}{5}} [/tex]<br>\u00a0 = 2\u00b2 = 4<br><br>c. [tex] 17^{ \\frac{5}{3} } [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-hasil-dari-pertanyaan-berikut-ini-747-575",
            "question": "Berapakah hasil dari pertanyaan berikut ini\u00a0 (\u221a7+\u221a4)(\u221a7-\u221a4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a49-\u221a28+\u221a28+\u221a16=7-4=3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u221a11 . \u221a3 = \u221a33<br>\u221a33 = 5 \u221a8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p-13579-tuliskan-semua-himpunan-bagian-yang-mungkin-dari-320",
            "question": "P = {1,3,5,7,9}. Tuliskan semua himpunan bagian yang mungkin dari P dan hitung banyaknya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0P={11 13 15 17 19 21 23 25 27 29 31 33 35 37 39 41}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-mainan-anak-anak-menjual-25-buah-boneka-dengan-h-528",
            "question": "seorang pedagang mainan anak anak menjual 25 buah boneka dengan hasil penjualan Rp312.500,00.ternyata pedagang memperoleh untung Rp55.000,00.maka pembelian tiap boneka adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga beli\u00a0<br>= 312.500 - 55.000<br>= 257.500<br><br>Harga Beli tiap\u00a0boneka<br>= 257.500 : 25<br>= 10.300",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]u=hj-m \\\\ 55000=312500-m \\\\ 312500-m=55000 \\\\ -m=257500-312500 \\\\ m=257500 \\\\  \\\\ harga 1 buah boneka=257500/25=10300[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-1-kuadran-dengan-jari-jari-lingkarang-14-cm-itu-berapa-y-350",
            "question": "Keliling 1 kuadran dengan jari jari lingkarang 14 cm itu berapa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "22/7x14x14=22x2x14=44x14=616",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-ke-kota-b-adalah-350-kmjarak-kota-b-ke-kota-c-adala-685",
            "question": "jarak kota A ke kota B adalah 350 km.jarak kota B ke kota C adalah 250 km.Berapakah perbandingan jarak kota A ke kota B dengan jarak kota A ke kota C ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jarak kota A ke C = 350 + 250 = 600<br><br>perbandingan jarak kota a ke b dengan a ke c<br>350 : 600<br>7 : 12\u00a0 (sama\" dibagi 50)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jarak kota A ke kota C =350+250= 600<br>AB : AC = 350 : 600 = 7 : 12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-alpukat-satu-bulan-yang-lalu-rp600000-karena-sekara-935",
            "question": "Harga 1 kg alpukat satu bulan yang lalu Rp6.000,00. Karena sekarang sedang musim alpukat, harganya di pasaran Rp2.000,00 per kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dengan penjumlahan bilangan bulat?<br><br>setahu saya dengan persen = 2000/6000 x 100 = 33 1/3 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}